HR同我講 :唔好激嬲老細

我喺呢間公司做左好多年，呢度人工唔高，福利又唔係好，只不過我唔知自己可以去邊 ，所以由畢業做到依家。

我記得我黎interview 既時候 , HR叮囑我一句 :[ 唔好激嬲老細 , 安份守己 , 呢份工就唔會待薄你] 。

起初我都唔為意有咩問題，但做落就開始發現唔對路。 老細每年都會喺大陸請幾個Fresh Grad返黎做野，但基於FG好多野都唔識既關係，你要用好多時間去指導佢做野。最可悲既係呢班FG 月薪高過你，年假多過你，就連年尾分嗰份分紅都比你高。

有班舊同事開始怨聲載道，其中有一位同事甚至發起一齊杯葛大陸同事，呢件事好快傳到去老細耳邊，老細好嬲，二話不說就炒左呢位員工。

公司又回復返一片寧靜，大家都無再杯葛大陸同事，但喺舊同事既閒談間，我聽到佢地講:[ 發起杯葛真係好ON9，槍打出頭烏呀嘛，傻仔先會搞反抗。 咁唔鐘意公司咪走囉，喺到搞咁多野! 如果一日唔激嬲老細，一日就有工返! ] 我心諗: 咦!? 乜原來大家唔係同一條船架咩，點解要背後插佢幾刀!?

過左幾個月，老細就變本加厲，強迫班舊員工返大陸工幹，呢個時候班舊員工終於忍唔住，由秘書處嘈到去老細房，佢地仲拉埋我一齊搞罷工 / 辭工。

今日見到佢地想反抗，我只係想做隻旁觀雀。

點解FG人工一定要低過你

咁又無話一定既 , 但基於學歷 , 經驗及工作能力方面,舊同事都比嗰班FG優勝。 除非老細唔睇呢D野啦

屌你老母

高過曬全部舊同事 ？

講緊香港新移民 腦細係呀爺

10/10

感覺係故事來

死港豬
改不了食屎

你有你搞
我有我返工 不了

就係有你呢d仆街
香港收得皮啦

港豬

睇唔撚明呀

你好似唔係好消化到個故仔

我老細好好人 日日包我二餐 有時做得叻會送D 水我飲
靠佢搵食 賺到錢大家開心 賺到D錢99.9:0.1分左佢 我唔care
因為佢識D人食過夜粥 管哂成條街 D人睇佢頭 你玩唔嬴佢

淨係你最尾果句已經可以屌你老母啦 濕尻

豬中豬

你加油啦 有你呢種支持者 老細滿懷安慰

你上頭有冇食夾棍 拎左D錢走佬

除非你有能力轉工啦
否則你份人咁撚小氣俾你得到民主都無用啦

都好直，D人點解會睇唔明
BTW正評左

大把啦 有能力走我都走啦係咪

THANKS

聽日見

說話又唔係咁講啦

定係你唔明我講咩

港豬咪唔好理囉
佢地有佢地反抗
港豬有港豬返工不了

港豬多數 都返工不了 架啦

港豬最中意睇人仆街 食花生
但又要屌鬼 唔去做

是但啦
你咁睇人
我呢啲MPS 28咪又係咁睇你

威

Sorry以為係真人真事分享

個灣曲到接唔到

開係時寧台啦好心

時事台*

好多直必腸睇唔明

8/10

可以講多啲大陸同事廢之餘，仲周圍痾屎痾尿

個比喻幾好
聽日抗爭吧！
巴絲打明天銅記見

老細仲要同你講：唔鐘意係到做咪走囉 唔好咁多野講

會唔會係你個故仔寫得好差

個故事好明顯暗諷啦
下面成班on9仔做乜春
柒唔切咁

佢比喻香港人

似係

會唔會係你轉數慢左D?畫公仔畫出腸就無意思啦下話

真人真事，定另有所指

一睇就知有弦外之音
不過唔好高估00後

俾我就拎定武器返公司

已經唔係曲線，睇到尾都唔明嘅，中文閱讀考試應該係答唔出文章主旨果批人黎

遲下老闆見到你出post,第一個捉你返大陸公幹呀

直線都要講明

成個故事幾好 係最後個句差啲
竟然再有機會反抗 就更加應該好好把握
聽日你成班同事會出去屌鳩你老細
希望你可以一齊去
聽日見 同事

爺你老母咩2019仲呀爺

應該轉去babykingdom同香討

好明顯人地係暗諷 仲係到叻唔切成班傻仔好評

核心問題黎
就係廢過FG先怕FG爭食嘛
班老屎忽土炮做咁多年都唔夠班FG爭 如果冇諗過增值自己/搵過份工，就學會接受自己啦

中高層多過幫手
又平又肯做leg work不知幾開心

心聲正評

屌你老母聽日出嚟呀
利申:上次雨革都有去

香港人自己都狗咬狗，咁邊會成功，邊個仲會想幫手

聽日準時返工

唔太高汁

同一行expect fg低人工過有經驗有乜問題，除非你個行低技術到fg做幾個月已經可以取代到做幾年既啫，唔係既話，fg人工高過自己做幾年，轉工或轉行算，無前途哂時間

黐線 仲唔轉工

10/10
推

槍口對外啊 聽日見

樓主fg既意思應該係新移民
新黎 但待遇比原本既人好

依家啲寓言故事最後唔加返個tag好似真係會比人以為真心膠

唔緊要 我地大部份人都明白咗啲野
69會識做

大陸外派落黎班垃圾
人工高 嘢唔洗做 公司比埋錢佢租貴樓 bonus又多過人 甚至幫埋班仆街申請老婆仔女落香港
不如比曬班大陸狗做好過咪撚請香港人啦

到大圍想反抗就做壁上觀真係好撚智者

唔洗曲線
直接屌佢老母
支持

曲到圓

垃圾假膠

游b

成班友認賊作爺

無錯

下星期一我地都會繼續返工

間公司唔會因為我地聽日出嚟就執笠

但係聽日我同我老婆都會出嚟屌個老細

無為乜

純粹因為我地應該咁做

你可以一齊嚟 可以唔嚟

但無論你揀乜都好 最後件事一定會影響到你

到時你記得自己揀過乜野就得

出來做野咁耐
班老屎忽永遠都睇唔起有要求既新同事
佢地覺得你有要求就係搞事
你頂唔順咪走囉
但係如果老細壓落嚟搞班老屎忽
佢哋就大聲啦
我真係見唔少呢D老屎忽
所以根本唔洗理佢地，樓主食花生啦

諗左幾耐？有啲低質

係你呀爺，唔係我呀爺

醒少少啦，靠你呢啲人翻身就真係含得撚

返工唔打哩份可以做第份
但你覺得香港唔住真係有得揀？

咁撚多真心膠睇唔明講乜？
死得

收皮啦 又想玩分化

child登

收皮啦 講事實就叫分化？

00後有腦就唔會奶共啦

係呀，我都試過
我地成公司都好撚不滿老世，話要搞革命、要所有人表態
但係班友對老闆又惡唔出樣，只係全部人不記名咁聯合寫封信俾老闆，話怕俾人炒

我就成為左代罪羔羊，公司有CFO, COO, 各部門經理，都冇表態，但冇人敢搞佢地，因為佢地位高權重

但係就迫我呢個岩岩靠自己努力，做左七年，日日OT起碼兩個鐘既助理經理仔表態，仲要我出埋實名，喺信上面落名做帶頭果個

我到最尾俾人炒撚左，亦俾全行封殺，搵唔到工
其他迫我表態果班人，因為老闆根本唔知係邊個，當無事發生，繼續返工

我哋啲老野識條春咩
人哋識上深圳潮玩
我哋上連登廢嗡

其實我做地盤狗初入行都有類似經歷 都係要求加人工 但帶頭條友假冒我哋成班同事簽名支持佢 終於就佢自己離職去同一個盤但唔同公司同職位 人工有加多兩千度

幫@六個字的名字 講埋
「3毛又開工叫人唔好去」
「無泛民條例一早過左」

唔係fg
係請左班無degree 既中老黎做MT
佢地唔洗做，但可以卒你勤力d返工出糧比佢地
年年公司都出雙糧比佢地，但無你份

你呀爺知你叫共產黨做呀爺一定激死
死左就激返生

記仇撚，唔怪得香港玩撚完

咁都睇唔明?

呢度child登嚟
小學雞睇唔明啲樓主個故事係好正常
我反對修訂條例=我一定要上街示威

自己當初唔幫手就屌人小氣記仇

襯地淋啦你

香港（日美德...etc)公司上大陸/外國都會安排幾個親信啦

如果真心想反抗老細嘅 無論班同事之前做過咩
而家佢哋認清咗情況 同你企喺同一立場
你應該既往不咎 一齊反抗

你不如試下用下腦，諗下樓主究竟講緊乜先